# Chinese
# Filon Hon <filon7@outlook.com>, 2020.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2020-08-25 22:32+420\n"
"PO-Revision-Date: 2021-01-09 20:42+480\n"
"Last-Translator: Filon Hon <filon7@outlook.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Simplified) <https://hosted.weblate.org/projects/emojibase/emoji-metadata/zh_Hans/>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 4.3-dev\n"

# Custom
#, javascript-format
msgctxt "ANNOTATION: Denotes a countries flag using alphabetical characters (usa = United States)"
msgid "regional indicator %s"
msgstr "区域指标 %s"

# Custom
msgctxt "ANNOTATION: Very short word for skin tone and/or color (max 1 word if possible)"
msgid "tone"
msgstr "色调"

# Custom
msgctxt "ANNOTATION: Name of the asterisk symbol (*)"
msgid "asterisk"
msgstr "星号"

# Custom
msgctxt "ANNOTATION: Name of the number sign/hash symbol (#)"
msgid "number sign"
msgstr "井号"

# 0: smileys-emotion
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "smileys & emotion"
msgstr "笑脸"

# 1: people-body
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "people & body"
msgstr "人体"

# 2: component
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "components"
msgstr "组件"

# 3: animals-nature
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "animals & nature"
msgstr "野生动物"

# 4: food-drink
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "food & drink"
msgstr "饮食"

# 5: travel-places
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "travel & places"
msgstr "旅游景点"

# 6: activities
# 26: person-activity
msgctxt "EMOJI GROUP, SUB-GROUP"
msgid "activities"
msgstr "个人活动"

# 7: objects
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "objects"
msgstr "物体"

# 8: symbols
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "symbols"
msgstr "人的符号"

# 9: flags
msgctxt "EMOJI GROUP"
msgid "flags"
msgstr "旗帜"

# 0: face-smiling
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "smiling"
msgstr "笑脸"

# 1: face-affection
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "affectionate"
msgstr "爱你哦"

# 2: face-tongue
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "with tongue"
msgstr "吐舌"

# 3: face-hand
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "with hands"
msgstr "掩嘴笑"

# 4: face-neutral-skeptical
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "neutral / skeptical"
msgstr "怀疑"

# 5: face-sleepy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "sleepy"
msgstr "瞌睡"

# 6: face-unwell
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "unwell"
msgstr "生病"

# 7: face-hat
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "with hats"
msgstr "帽子"

# 8: face-glasses
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "with glasses"
msgstr "眼镜"

# 9: face-concerned
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "concerned"
msgstr "关心"

# 10: face-negative
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "negative"
msgstr "沮丧"

# 11: face-costume
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "costumed & creatures"
msgstr "衣服"

# 12: cat-face
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "cat faces"
msgstr "猫脸"

# 13: monkey-face
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "monkey faces"
msgstr "猴子"

# 14: emotion
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "emotions"
msgstr "情绪"

# 15: hand-fingers-open
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "fingers open"
msgstr "手伸开"

# 16: hand-fingers-partial
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "hand signs"
msgstr "手的手指部分"

# 17: hand-single-finger
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "finger pointing"
msgstr "一根手指"

# 18: hand-fingers-closed
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "fingers closed"
msgstr "拳头"

# 19: hands
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "hands"
msgstr "手"

# 20: hand-prop
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "hand props"
msgstr "举手"

# 21: body-parts
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "body parts"
msgstr "身体部位"

# 22: person
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "people"
msgstr "人"

# 23: person-gesture
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "gestures"
msgstr "做手势"

# 24: person-role
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "roles & careers"
msgstr "演员"

# 25: person-fantasy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "fantasy"
msgstr "有魅力的人"

# 62: sport
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "sports"
msgstr "运动"

# 28: person-resting
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "resting"
msgstr "休息"

# 29: family
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "family"
msgstr "家庭"

# 31: skin-tone
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "skin tones"
msgstr "皮肤色调"

# 32: hair-style
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "hair styles"
msgstr "发型"

# 33: animal-mammal
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "mammals"
msgstr "哺乳动物"

# 34: animal-bird
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "birds"
msgstr "鸟类"

# 35: animal-amphibian
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "amphibians"
msgstr "两栖动物"

# 36: animal-reptile
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "reptiles"
msgstr "爬行类动物"

# 37: animal-marine
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "marine life"
msgstr "海洋动物"

# 38: animal-bug
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "bugs"
msgstr "昆虫"

# 39: plant-flower
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "flowers"
msgstr "花"

# 40: plant-other
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "other plants"
msgstr "其它植物"

# 41: food-fruit
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "fruit"
msgstr "水果"

# 42: food-vegetable
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "vegetables"
msgstr "蔬菜"

# 43: food-prepared
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "cooked / prepared"
msgstr "准备好的食物"

# 44: food-asian
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "asian"
msgstr "亚洲食物"

# 45: food-marine
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "seafood"
msgstr "海产"

# 46: food-sweet
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "sweets & candy"
msgstr "甜食"

# 47: drink
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "drink"
msgstr "饮料"

# 48: dishware
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "dishware"
msgstr "餐具"

# 49: place-map
#, fuzzy
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "globes & maps"
msgstr "位置地图"

# 50: place-geographic
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "geographic locations"
msgstr "地理位置"

# 51: place-building
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "buildings"
msgstr "地方建筑"

# 52: place-religious
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "religious buildings"
msgstr "宗教场所"

# 53: place-other
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "other places"
msgstr "其它地方"

# 54: transport-ground
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "ground transportation"
msgstr "陆运"

# 55: transport-water
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "water transportation"
msgstr "水运"

# 56: transport-air
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "air transportation"
msgstr "空运"

# 57: hotel
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "hotel"
msgstr "旅馆"

# 58: time
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "time"
msgstr "时间"

# 59: sky-weather
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "weather"
msgstr "天气"

# 60: event
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "events & holidays"
msgstr "事件"

# 61: award-medal
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "award medals"
msgstr "奖章"

# 63: game
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "games & hobbies"
msgstr "游戏"

# 64: arts-crafts
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "arts & crafts"
msgstr "工艺品"

# 65: clothing
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "clothing"
msgstr "服装"

# 66: sound
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "sound"
msgstr "声音"

# 67: music
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "music"
msgstr "音乐"

# 68: musical-instrument
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "musical instruments"
msgstr "乐器"

# 69: phone
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "phone"
msgstr "手机"

# 70: computer
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "computer"
msgstr "计算机"

# 71: light-video
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "light, film & video"
msgstr "轻视频"

# 72: book-paper
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "books & paper"
msgstr "印书纸"

# 73: money
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "money"
msgstr "钱"

# 74: mail
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "mail"
msgstr "邮件"

# 75: writing
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "writing"
msgstr "文章"

# 76: office
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "office supplies"
msgstr "办公室"

# 77: lock
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "lock & keys"
msgstr "锁"

# 78: tool
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "tools"
msgstr "工具"

# 79: science
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "science equipment"
msgstr "科学"

# 80: medical
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "medical"
msgstr "医疗的"

# 81: household
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "household items"
msgstr "一家人"

# 82: other-object
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "other objects"
msgstr "其它物体"

# 83: transport-sign
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "transport signs"
msgstr "交通标志"

# 84: warning
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "warning symbols"
msgstr "警告"

# 85: arrow
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "arrows"
msgstr "箭头"

# 86: religion
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "religious symbols"
msgstr "宗教"

# 87: zodiac
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "zodiac signs"
msgstr "星座"

# 88: av-symbol
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "audio & video symbols"
msgstr "AV符号"

# 89: gender
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "gender signs"
msgstr "性别"

# 90: math
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "math symbols"
msgstr "数学"

# 91: punctuation
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "punctuation"
msgstr "标点符号"

# 92: currency
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "currencies"
msgstr "货币"

# 93: other-symbol
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "other symbols"
msgstr "其他符号"

# 94: keycap
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "keypad characters"
msgstr "键帽"

# 95: alphanum
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "alphanumeric symbols"
msgstr "字母数字"

# 96: geometric
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "shapes & colors"
msgstr "几何"

# 98: country-flag
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "country flags"
msgstr "国家旗帜"

# 99: subdivision-flag
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "subdivision flags"
msgstr "细分旗帜"

# 27: person-sport
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "athletics"
msgstr ""

# 30: person-symbol
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "people symbols"
msgstr ""

# 97: flag
msgctxt "EMOJI SUB-GROUP"
msgid "other flags"
msgstr ""
